點解日本動漫咁鐘意父幹文化？

隨便講都一大埋，主角既父母/長輩多數都係勁人。

例子：路飛，柘海， 越前龍馬，小岡，幽助，一護，碇真嗣, 金田一，愛德華， 成套火影。

係咪日本人好鐘意依種有強大血統射住既感覺？

悟空同巴達克例外

寫個強大基因可以加主角buff/技能
又可以寫子承父業/青出於藍

應該冇咩人唔鍾意強大血統射住個感覺

除非你係一拳超人

亂馬個老竇咪唔係囉

可以作埋前傳故事，又解釋到點解有主角威能

小智 大雄 小新

根本全世界都係鍾意呢味野，睇下harry potter

子承父業好睇咩？
啲主角已經係贏在起跑線。
寫平凡人靠努力闖出自己一片天唔係仲令人熱血？

咪係 金庸入面乜鳩楊過 張無忌 令狐沖全部都父幹撚

要講反例一定有
但我想講日本既父幹漫畫真係多得出奇

仲有入贅

終極父幹
死咗都幫個仔打佛地魔

轉生異世界大部份唔係

桐人 同 肥春

儒家文化
日本D政商界完全由古老大家族控制

反映現實

所以我幾鐘意龍珠個設定, 平凡人(悟空)靠努力打贏父幹撚(比達)

高達都一樣
除左捷度 斯羅 殺那 三日月
應該個個都父幹撚黎

金田一嗰啲係爺幹
btw夜神月算唔算?

唔鼓吹你反霸權

日本狗文化跟本係封建低賤
係啲冇撚腦死毒撚先會吹奏

哈利條仆街仔，佢無左對MK父母佢乜撚都唔係

成套野最值得尊重係石內卜

劇情設計上比較好作 有老豆就比較容易將"過去"發生既事連繫到"現在" 咁就多一條線好講 拓展到個故事 比人感覺環環相扣 完滿 係故事開頭又可以比主角motivation 大方向去推進劇情 推進劇情時又多個親情元素可以發揮

但好似只有日本漫畫係咁。

比較另一個漫畫產業盛行既國家：美國。佢哋啲超級英雄比較少係父幹撚，多數係靠自己研究，訓練，意外獲得能力。

拓海條垃圾都係

龍珠如果計舊版悟空都係父幹

悟空老豆好似只係比達星入面既普通戰士。

舊版巴達克同菲利對完波冇死穿越時空返過去，仲變到超西打柒菲利祖先

齊木楠雄掉番轉老豆有仔幹

金田一爺幹

令狐沖老豆係邊個

點唔係法？

容易作故仔

唔通氹鳩你無父幹都做男主角咩

悟空個設定係天才（世界上最強設定）
咁當然合理地打贏普通父幹撚

全世界都係依一種文化
父幹，基因，血統一直都係推動世界嘅齒輪

有無發覺你舉既全部都係少年熱血冒險漫畫
轉睇其他類型咪少d呢類情節
少女漫，日常，搞笑，會睇得高興d

桐人咪冇父幹

刀劍又然

超人，ironman果d點計，一樣係父幹

Dr stone 王者天下 排球 七原罪 我的英雄學園 約定的夢幻島 噬謊者

所以衝鋒寫瀨那咪好睇好多囉

紫靈[我] 15碎 係一個又可愛又靚女又索既女仔,傻傻地,勁受歡迎,校花,成績好到年年第1,唔好以為佢\好恰 佢\好打得嫁,勁串,有錢(啊爸係全球第二富,但好忙 一年先返泥1次)
,bt fd 係欣同琪+雪

白欣[欣] 15碎 又令又索 唔夠靈令 但索過靈,ok受歡迎,成績年年第2,校花,勁x100000000000000串,有錢(啊爸係全球第三富,但好忙 一年先返泥2次)bt fd係靈同琪+雪

卓雅琪[琪] 15碎 好可愛 Q過靈好多,幾受歡迎, 成績年年第4,校花,幾打得,[]k串,啊爸同啊媽死曬,同雪一齊住,bt fd 係靈同欣+雪

陵子雪[雪] 15碎 又索又可愛 索到同欣有得比,受歡迎,成績年年第3,校花,勁x1000000打得,一d刀唔串,同琪一樣 啊爸同啊媽死曬 但佢\啊爸同啊媽留左好多錢比佢\,同琪一齊住,bt fd 係靈同欣+琪

Thorn, Starlord , Black panther隨便都一堆

所以父幹文化=MK文化？

傻啦
最後咪又係贏唔到天性跑狗黑人
無血統基因嘅根，永續都唔夠人地勁

想睇 故事好吸引

條女既老豆唔算？

dxd都冇父幹
不過有父幹可以寫埋上一代d野
又可以寫長d 故事又易d發展

愛德華都算父幹？

其實好多時老豆嘅存在唔係俾父幹(助力)，而係主角一個要追逐嘅目標，甚至係obstacle要超越佢
講真老豆好勁嘅作品有幾多真係一開始就幫主角幫到落尾 大部份都係令周圍嘅人對個仔有過份期望多

最強大既刃牙你都唔數

你睇下日本咁多代首相家底係乜你就明。
日本根本係好睇出身，家庭地位。

因為現實都係

悟空老豆係第一個超西喎

因為現實就係冇父幹同基因差既平凡人根本唔會成功

你要冇父幹仲點寫落去，唔通寫到平凡人努力就可以做到主角做到既野

After all this time? Always.
兩條臭mk死左都仲要石內卜照顧佢個仔cls

你淨係睇d少年漫畫啫
target俾teenage睇
根本廢柴男主角一樣咁hit
你睇下古谷實花澤健吾先講啦

連契爺都搵條命幫佢

隨便數啫，一定有數漏

刃牙就係最佳例子，成套漫畫就講個仔點追趕自己個好撚勁既老豆

日本動漫產量多
例子自然都多架啦⋯

好多鄰家女孩既後宮漫都係咁啦，唔係因為老豆老母一早搭通哂天地線撚有咁多女你食
你好我地新搬黎架呢個我個仔太郎呀以後多多指教

唔好咩？我覺得幾熱血

最好可以打敗埋啲父幹撚角色咁就好睇！

鑽石王牌

咪就係，佢兩兄弟自學鍊金術。
然後拜師之後打開真理之門，關佢老豆撚事。

可以，你鐘意咁打j冇問題

0父幹窮撚做到小李咁已經好好

比達都叫普通父幹
最強戰鬥民族嘅天才王子
不過悟空老豆係第一個超西

除左和真全部開掛

鍾意睇芳文社～

睇熱血少年漫就係為左FF打J啫

點解仲要睇啲父幹撚曬自己血統出身有幾優良

咁先夠寫實啊屌你

batman點解釋

咁呢套係搞笑漫

大部份動漫主角老豆老母都喺好遠嘅地方做野，留返間屋俾個仔溝女

一拳超人最少努力最大回報

無計 某啲設定一定要用血統解釋先至合理

e.g 寫輪眼 死神

韋小寶咪唔係囉

我英

大木博士都唔叫父幹？

slam dunk，衝鋒21，排球少年，青之蘆葦，踢出我天地，逆轉監督

運動類果然係清泉

因為所有唔合理嘅進步/化都可以一句基因決定就合理化。

唔刷個SSR老豆做首抽
以後仲點可以刷關卡打大佬
唔通你會抽個一星老豆打天下咩

諗清楚d, 其實個個都想自己有父幹

幽助

你睇STARWARS,
主角有SKYWALKER血統時幾好睇,
第8集鋪咁耐伏線然後話條女父母係NOBODY
真係屌出聲

無職轉生

史萊姆

認真答，因為寫故事既人要追求合理
正如一個死靚仔唔會無端端離開舒適圈走左去冒險
一定係發生左d野先會逼使佢踏上冒險之路
同樣道理，寫故事既人覺得
無父幹母幹既人成就唔會高
所以父或母既存在通常唔可以係普通人

有d書叫英雄旅程 係編劇或者寫小說用
裡面會有講過下咁

Luke Skywalker 咪又係父幹撚

耶穌都係靠天父爸爸

楊過係負幹呀話

好，認真數下。

自己美漫睇得唔多，直接用MCU設定既講。(只計有個人影集角色)

非父幹 (父母設定不詳／普通人) ：
Captain america
Hulk
Spider man
Ant man
Black Widow
Doctor Strange
Captain Marvel
Daredevil
Jessica Jones
Luke Cage
Punisher

父幹撚：
Thor
Iron man
Star Lord
Black Panther
Iron Fist

比例相對少啲啦

金田一明明係美雪幹，次次諗野卡住都係美雪提下佢先靈光一閃

你當凱皇死？？

大木博士又唔計？

一般都係寫主角同一般人差唔多 根住靠努力贏人 最後再發現自己個老豆/上一代都好勁 主要係留個借口比打唔赢既對手
如果冇一啲其他既理由 只靠努力好難令全個故事合理

父幹撚數漏左Wasp

運動類少D父幹

埼玉嘅存在本身就係想諷刺王道漫，但最諷刺嘅係埼玉嘅存在反而正正證明咗王道漫嘅合理性，大家都一樣咁努力，如果你樣樣都同平凡人一樣，你憑咩做到主角？靠每日一百下掌上壓？

普通人打嬴父幹撚先係唔合理

強大既學習能力
天生既練武材料
無限既精力及體力
高一人等既洞察分析能力

父親大人強大既DNA
父親大人既人際網絡

成為左主角快速成長既關鍵

令狐沖都父幹撚？
但金庸都係大部分離唔開父幹撚
天龍八部，雪山飛狐，書劍，碧血劍

英雄學院呢

雷禪後代

睇錯做日本H漫父幹文化
冇嘢我出返去了

除非你寫個主角係由頭輸到落尾,
否則個主角一定要勁,
唔勁都要可以變勁,
要勁得幾個方法,一係就家族(血統,家族秘術之類)
一係就意外(毛啦啦有超能力,俾人選中做實驗,死左轉生自帶屈機能力)
一係就悲觀童年(俾人捉左去/賣左去訓練/家破人亡有人收養之後注心訓練準備報仇之類)
好小會有普通人毛啦啦想升lv然後好撚勁

咁佢老豆係邊個，你講

楊過係有武學天分

悟性高

大雄最勁 自己幹

一護老豆你計友哈定一心 一心廢柴黎wo

關撚事咩 段生係有奇遇先學到六脈

佢阿爺好似係開道場

佢有叮噹幫,叮噹好似係個孫買左送返呢個時代,
勁啦孫幹呀
我只係睇過劇場版,設定好似係咁
但其實好唔合理,一定有大把人送機械人返黎幫手,
會天下大亂不過算啦俾小朋友睇既動畫

撒亞人都係血統撚啦

有義父

*悲劇

咁係奇遇囉𨳒
唔通收養都叫父幹

咩啊 老豆同老竇雖然都係同樣意思 但來源典故唔同囉 兩個都岩㗎

讀多啲書先衝出嚟話人啦

三個都係出世死老豆點父幹

愛德華唔係啦，佢老豆個背景完全冇正面幫助

因為現實冇父幹呀嘛

讓全世界的無產階級聯合起來，推翻貴族資產階級，建立理想鄉

楊過同張無忌話有父幹都無錯唔曬，但令孤沖點都講唔上呀。
張無忌有義父教母功心法，老豆係七俠老母係殷素素，基本上佢嚮朵己經可以打橫行。
楊過話就話個老豆係負資產，但無佢老豆既話郭靖就唔會收留佢，老媽黃蓉又唔會教佢讀書識字，全真教班友都唔會唔會名義上收佢為入會再引發之後既古事。

佢本身無返咁上下
盈盈會睇得上佢？

所以世界既歷史就係階級鬥爭既歷史，階級不存在合作從來都係鬥爭，革命從來都是一個階級暴烈地推翻另一階級的運動

排球少年，slam dunk?

銀英傳
兩個主角的老豆都係跎衰家
但偏偏因為咁令主角行本篇條路

父幹先好睇架嘛
冇父幹 咪一世耕田 有乜好寫

又不如數下無父幹既啦

等陣先，你講父幹定血統先，兩樣嘢
有分別㗎喎

死筆呢？

銃夢，加里

overlord,數碼暴龍

Boruto阿爸同佢個獨臂friend
唔知幾時會出外傳講佢兩個？

唔係鍾意. 係事實

張無忌細個咁撚慘都話父幹後期所有武功都係想救人而意外得到 何來父幹？

屌楊過細個死老豆都父幹 on99

仲要個老豆本身廢既 老母又唔係乜野高手

運動類漫畫無咩係父幹

因為要令主角既背景同路人唔同
咁先作到長篇故仔，
否則星戰沒前傳， 沒有" I am your father"

而最重要既係， 日本既倫理委員會
如果寫一個普通人， 點樣在現今時代變成超人， 寫得合理既話，就會有人有樣學樣， 咁就過唔到委員會。
寫得唔合理既話， 就會冇人睇。

兼一唔係
所以好撚中意睇兼一

如果夜神月佢老豆只係一個濕鳩士多老闆你覺得故事重會唔會有得推進

其實好多人都好鍾意睇日本動漫中嘅父幹文化

倫理委員會？乜原來有啲咁既野

係， 所以to love已經係玩緊低線，
有好多黑暗係既都腰斬，
VVV就係一個好例子。

冇父幹唔係問題，但你要有優秀高等dna
好似布洛利咁

冇父幹又蠢都係安安份份

嗰套東映原創嘅ova入唔到正史

愛德華好似靠佢老豆留低啲書自學鍊金術

如果佢老豆係窮撚一早走左，老母又死埋，屋都冇得住
2兄弟自細要去做童工，字都唔識
屋企又冇老豆留落既書

你估會點?

劍心算係非父幹
生到佢身體唔適飛天御劍流，都俾佢練到咁勁

其實星戰冇前傳
小說好似係順序寫落去
不過電影拍左456，再拍123先叫前傳

利申:N年前唔記得睇咩講，有錯指正

就算唔係父幹，
佢哋都係強者後裔，尊貴血統。

唔講係咪父幹
基因不嬲都好critical
其次先係環境

其實愛德兩兄弟都係靠自己學
真理之門都係自己打開
不過佢老豆係唔係正常人就唔知啦

鬼父

你講現實定漫畫

係嘅話點解會俾菲利滅族

大木博士喎

都唔算父幹啦 佢一啲嘢都無留俾悟空
悟空變超級撒亞人都唔關佢老豆事

Iron man

聖鬥士星矢

所以re0嘅男主角係條廢柴

Jojo

綠谷

夜神月唔算啦
所以好好睇

因為現實都係無父幹=含撚

夜神月唔係老豆做警察高層，佢可以知咁多情報，例如邊個幾時查緊佢嗰啲同咁易入到奇拿搜查部？

迪奧.布蘭多
不過係反派比父幹家族寫死
所
我好鍾意迪奧

寫實嘛
仲要係好多主角原本唔知自己有父幹
畀啲毒撚幻想下瞓醒就有女溝有獎抽

銀魂
孤兒仔
靠自己打天人
靠自己開後宮食女

小新個老竇係20歲就早稻田大學畢業嘅天才唻，個腳仲多次救世界，點會冇父幹

重睇啦

仲好 L一開始查警察既家人
唔係警察關係仲難查到
反而咁樣冇左劇情個摩擦力

佢老豆係奴隸黎

咁佢都要hack倒入佢老竇部腦先得㗎

直頭好難比人查到
乖乖地係一二邊殺人
所以老豆既幫助係可圈可點

因為日本多漫畫姐on9

足球小將入面應該冇

死神一開始都比人以為係努力漫啦，結果越講越勁，一拳未講到唔代表無，琦玉同爆破剪影咁似一定有鬼

小智老豆一開始唔係話好撚勁嘅小精靈大師，所以小智先立志做訓練員咩？結果出都無出現過，分分鐘可能佢生父係大木博士

高達成個系列成日講父子疏離
出名揾其他年長角色引導主角

咁係因為佢老豆佢先入到武當
好似你老豆係CEO
你就可以直接入間公司咁
咁都唔係父幹係咩？

反而令狐沖我想問下點樣父幹法？

無佢老豆教佢八門邊有依個成就

不如講下日本動漫入面有冇老豆係負資產

忽然覺得可以攞黎做文化研究

踢出我天地邊係
橙頭老豆係高中傳說級神射手

綾崎颯

不如問邊套主角有母幹啦

妮娜

其實大雄老豆老母都係勁嘢嚟

大雄老豆

他畫得一手好畫，得過畫賞，年輕時曾經有和某富商之女結婚就有能被捧為名畫家的機會，不過因為堅持「人生的路是要由自己闖出」而放棄成婚，因而碰見現時的妻子（即大雄媽媽玉子）。

大雄老母

擅長插花，其插花作品還曾經被宗師稱讚。曾經和周圍的主婦們組成合唱團，其本人的嗓音也很不錯。

野源廣志

早乙女玄馬

張無忌入過武當？學太極拳都係因為張無忌悟性高+形勢所逼，仲要未同張三豐相認。

佢細個因為“父幹”而變孤兒，中玄冥掌病到就死，唯一受武當好處就係用內功幫佢續命，陪佢去少林求醫，少林仲要唔撚領情，對殷素素懷恨在心，唔肯交換九陽功黎救佢。

上面d回复竟然有人吹撚到張無忌係江湖響朵可以打橫行 如果係咁 點解要叫自己曾阿牛 唔直接話張無忌 就係因為佢義父累佢需要隱藏自己身份 見到親人(表妹、舅、外公)、師叔伯都唔可以相認 驚死好似之前朱長齡伏鳩佢。

究竟你地有冇睇過小說

張翠山臨死前求張三豐
話佢畢生生願就係希望張三豐養大佢成人
咁唔係父幹？

張無忌中左冰掌
張三豐同其餘五俠係武當純陽功幫佢暫緩傷勢
咁唔係父幹？

事後張三豐親自落山
搵少林求救
事後機緩巧合由當遇春帶佢去搵胡春牛
常遇春睇在張三豐臉上先帶張無忌求醫
咁唔係父幹？

胡春牛話淨係醫明教人
張無忌話佢已經係武當弟子
唔可以再入明教

咁叫冇入武當？

唔知邊個冇睇小說？
你唔係睇過下電視叫睇過小說掛？

Dio個老豆咪唔係父幹，靠自己腦力食撚住1jo

父幹文化 係人都鍾意啦

佢老豆下忍 自己一個打7個 個仔冇咩血統 打班
你仲想點!?

因爲老豆老母比人打到仆街再醫翻好叫父幹？
你唔撚諗下張無忌後期咁屈機完全係因爲佢不斷以德報怨 而再意外得到武功？
比着連登仔係張無忌應該求其比胡青牛醫完就算 懶得睇咁多書去救常遇春重要咁撚得閒去調停六大派圍攻光明頂？唔使返工啊？

成功需父幹

鑽洞的西蒙

但係得佢老豆先識八門就已經係父幹啦

其實金田一係阿公唔係阿爺

都已經活在幻想世界
想輕鬆少少都唔係罪過呱

所以無父幹既Dio咪要做奸角，
比貴族血統既Jojo族人輪住屌。

唔好啦，琦玉都講自己既力量係源自努力不懈既訓練。

如果最後又話原來佢係邊個個仔，所以先咁勁，我會對依套漫畫扣哂分...

你又啱啵，不過Dio算係勁，可以搞死大jo。係衰在第三部激嬲jo太郎

仲有Game of thrones

表面係血統，其實係民族

齊木無父幹？

唔寫老豆有咩寫
正如校園漫一定會寫學生會同文化祭

事實一心係個廢柴佢打得贏邊個？連果隻濕尻虛都唔夠砌 一護一路都係靠滅卻師同虛先打得贏前面堆boss 最尾拎埋死神力量咪又係柒

唔係佢老豆佢識無差別格鬥流？

都係姓金田一㗎喎

唔父幹張三豐點會教佢嘢
仲加埋母幹明教D人
令狐沖都係父幹成分啦
本身佢係岳不群執返嚟幾乎係義子啦
大師兄+都預個女許配俾佢

凱

咪話少d囉 係要衝出黎柒既
就算有都唔係重點啦係咪呀？
佢老豆負責出黎搞笑咋嘛
係要捉字蚤既

入贅
因為日文爺爺同外公一樣，所以個時譯個班見同姓就以為爺爺
設定上佢老母後生個時都係咁勁有破過案

母幹 佢老母唔做雞 佢點識到陳近南

日本都算係

如果你係華族後人

孤兒黎
所以佢當岳不群夫婦係親父母咁

施逸希[希] 16碎 勁X1000000000000000000000000000000000令仔,校草,花痴多不勝數,好cool,勁打得,超串,有錢(啊爸係全球首富, 忙到3年先返泥1次),啊媽因為車禍死左,BT FD 係嵐同夜+軒

王亞嵐[嵐] 16碎 勁x1000000000000000令仔,校草,花痴多不勝數,熱情,[]k打得,巧串,有錢(啊爸係全球第五富,啊爸忙到2年先返泥1次)bt fd 係希同夜+軒

樂永夜[夜] 16碎 勁x1000000000令仔,校草,花痴多到可以坐滿佢\屋企(夜:邊有人用D咁既比喻=.=!)為人忽冷忽熱,幾打得,超串,有錢(啊爸係全球第四富,但好忙 一年先返泥1次)bt fd 係希同嵐+軒

藍亦月 [月] 16碎勁x10000000令仔,校草,花痴刀[]k多(月:咩叫[]k多=.=?),好鬼熱情,唔打得但勁 x1000000000000000000000串,有錢(啊爸係全球第六富, 但好忙 一年先返泥1次)(作:個名勁難聽lo- - ) (月; 喂 -.- 個名好似係你改嫁wo =,=’’) (作; 唔知呢… 连扮無知ING) bt fd 希同嵐+夜

佢學到九陽神功都係「父幹」比人害到入山洞遇到當年尹克西隻白猿

有死神力量+老母滅卻師力量先令佢話係勁，同咪一心係隊長黎，唔知你講緊邊隻濕鳩虛，但隊長識萬解係一定，簡單黎講就算佢係劇情上係廢（事實上其他隊長都好廢），但係設定上佢係隊長級既人

咁樣樣，除咗孤兒，諗唔到有咩係冇父幹
唔怪得樓主話動漫多父幹啦

韋小寶都係"父幹"啦
唔係佢老豆幹佢老母 韋小寶邊有可能係妓院出世 遇到茅十八去京城

啱ar

大雄
小新

宜家討論緊張無忌有冇父幹喎
姐係有個富二代撞車
佢屋企好多錢比佢醫
咁佢係咪富二代？

撞左車就唔係富二代？
中左冰掌就唔係幹？

連登邏輯

佢意唔意外武功 以德報怨
連登仔咁又點
關佢係咪父幹咩事
我講個兩個PT完全唔關佢日後成就事
純粹係因為父幹而令佢有資源同人脈

“我講個兩個PT完全唔關佢日後成就事”

wiki
靠爸族，香港稱父幹，中國大陸稱拼爹，形容一些人的成功來自於倚靠家中長輩，職場上也有靠爸族獲得比一般人更多的工作機會，也指倚靠父親等親屬的勢力取得庇護或開後門，成為網路新興名詞。[1]

在香港，因為旭日國際集團董事局副主席蔡加讚在《東周刊》一篇題為《成功需苦幹 蔡加讚》的專訪中談及成功之道，但其實際情況是得到父親蔡志明出巨資做生意才賺得微利[3]，而廣東話裡「苦」與「父」僅聲調不同，被網民譏為「成功需父幹」，即指其成功實為依靠父親的力量。此後一些因家中長輩經濟支持而成功的人稱為「父幹」。

好野 原來係我邏輯有問題 失敬失敬

自己睇得果一兩套就亂講，番屋企睇多兩套先啦

要石頭爆出黎先唔算父幹

因為無父母幹嘅，通常父母無乜特別戲分，如果想拎個父母岀嚟講，唔畫到佢好勁無乜野好講，仲要你講果啲全部打打殺殺，普通父母除咗做炮灰可以點

無戲分例子，9成嘅校園動畫，衝鋒21，英雄學院。

令狐冲孤兒嚟咖喎屌你。佢自己周身奇遇啫

楊過老豆拖累佢多喎

職場上也有靠爸族獲得比一般人更多的工作機會，也指倚靠父親等親屬的勢力取得庇護或開後門，成為網路新興名詞

咁佢入武當係咪靠老豆？

幪面超人
日系機械人o個類

Batman裝備D錢點黎？

有好既家庭教育都係父幹既一環喎

harry果個係母幹多過父幹
不過佢老豆都係靠父幹，所以都係lily勁d

大雄有有隻貓幹呀
寫佢老豆係乞衣都得啦

唔洗咪嬲，sorry

係 不過佢係比較廢果幾個就好似碎蜂拳閪平子樓十郎

同埋佢一直都係靠友哈既力量加埋虛先打到後期 唔係打四刃一早死左啦係上到靈王宮先拎返真正既斬魄刀wo

唔係父幹都係天才/其中一項特別特出
搵個普通人做主角真係諗唔到點寫

同一個作者 另一套犬夜叉個老竇直頭屌埋公主

楊康令佢楊過有郭靖條友幫佢都夠哂啦

古今中外都用啦
有咩理由係可以幾乎零描寫咁引出一大堆身世背景同能力個D又相對合理
咁好用既理由大把人用啦

好叻，識打字

逆轉裁判
成步堂TKO父幹（御劍 / 狩魔）

愛德華屋企啲書同研究都主要係佢老豆寫

碎蜂平子唔係廢 算啦哩啲好主觀，佢老豆同浦源夜一一齊打藍染，我覺得就差唔多係同夜一果啲lvl，但冇乜好駁太主觀

唔係友哈力量黎 果個友哈只係代表滅卻師啲能力，係老母啲力量黎，我理解佢劇情由頭到尾係一直有用死神既力，大概係3方面啲力量都有用咁解先咁多mp，但哩啲算啦駁黎冇咩意思，佢就算冇父幹都有母幹或者父親屌左個滅卻師都係一種父幹咁

父幹

楊康唔廢，只喺on9⋯
佢識重陽武功同九陰百骨爪⋯加上智力比得上黃蓉⋯

楊過老豆無留咩實物比佢
但淨係個樣同比機會佢入到上流圈子已經夠
唔係做乜個個老豆老母死都要入 名校
識人好過識字
Btw令狐沖有咩父幹

有冇動畫雙主角？
父幹主角 Vs 無父幹主角

楊威利老豆係商人，仲要都幾有錢個隻，雖然之後破產，但楊威利d 知識同見解都係來自老豆
萊因哈特雖然係落難貴族但都係貴族，仲要老豆生得佢兩姐弟靚仔靚女先上到位
簡單d 來講只要你有老豆你就有父幹

Dio無父幹入到jojo屋企咩
入唔到jojo屋企又點發圍
始終又咪靠父幹

你不如話有你老豆粒精先有你，所以已經被父幹左

依家講緊係啲動漫主角既老豆/家族都好撚勁，直接/間接地令到主角都好撚勁。(繼承左血統，人脈，知識，金錢之類)

絕對係啦

楊過邊有父幹？
佢老竇留低左啲咩功績俾佢？

張無忌啲武功 全部都係執返嚟 唯一有人傳授嘅只有太極拳...

令狐沖生父更加唔知係邊個

邊度父幹？

咩有人會唔鐘意父幹

人脈仲唔夠？

郭靖

其實係咪好多奸角都無父幹?

小岡算唔算無繼承能力但又有劇情可以講?

港譯係巴達古

明明講父幹，提人脈做咩野

張無忌如果老豆唔係武當張五俠，義父唔係金毛獅王，外公唔係天眉鷹王，張三豐有咁錫佢咩，有機會做明教教主咩

楊過就啱啱相反，親父和義父都係生前死後都累人累物